曼聯4輪狂追5分！車路士阿仙奴開始驚嗎？

2-0紐卡素，曼聯穩穩地收穫了一場勝利。不知不覺當中，紅魔已經取得了一波四連勝。在摩帥離任時，曼聯距離第四名的車路士有11分的差距；而如今，紅魔距離藍軍僅有6分的差距，曼聯又重燃了爭四的希望。聖誕新年賽程這段快車，蘇帥帶隊加緊了追擊的步伐。

第17輪時的積分榜

雖然有人說曼聯最近的4個對手都是護級球隊，但在賽程如此密集、人員又不整的情況下，曼聯能夠拿滿12分，這並不容易。在這4場比賽當中，曼聯狂轟了14球，場均3.5球，各個攻擊手都迎來了爆發。普巴4場4球，拉舒福特4場3球，盧卡古2次後備2個入球，山齊士也有助攻。在摩連奴離任時，曼聯的淨勝球是尷尬的0，如今紅魔的淨勝球數已經達到了11個。今場紐卡素給曼聯的挑戰比之前三戰更明顯，但曼聯還是相對穩妥地收下了三分。

車路士最近煩心事不少

在積分榜上，曼聯目前積38分排名第6位，距離第4位的車路士還有6分的差距，距離第5名的阿仙奴更是只有3分的差距。在聯賽還有17輪的情況下，英超爭四的局面實際上仍然是開放的。前三名的利物浦、曼城和熱刺領先優勢比較明顯，但車路士和阿仙奴近期的起伏就比較值得關注了。藍軍苦於攻擊力匱乏，人員短缺和戰術疑點也在此時襲來；兵工廠同樣陷入波動，暴露了一定的問題。兩隊最近4輪都拿到7分，被曼聯追上5分。

差距縮小了

從爭四的角度而言，曼聯並不會將利物浦、熱刺和曼城視為爭四的直接對手，追趕這三隊比追趕藍軍和兵工廠要難得多。而從目前的形勢來看，紅魔追上身前兩隊絕不是沒有可能的。之前摩帥因為進攻問題遭到詬病，其實就和打中下遊球隊不能穩定取分有關，有些比賽的失分非常可惜。而蘇斯克查的球隊能用進攻來壓倒對手，這是一個很不錯的兆頭。

當然，曼聯還需要進一步展現出持續性，畢竟下一輪就是作客對熱刺的惡戰了，而接下來像李斯特城這樣的作客也不好踢，還要面對今季首回合對曼聯全取三分的白禮頓。如果還能展現出連續作戰的良好表現，曼聯殺入前四絕不是妄想。畢竟經歷了這一段賽程的檢驗，車路士和阿仙奴並沒有之前表現得那麼強勢，曼聯也沒有那麼糟糕。

這樣紮實的勝利，需要繼續下去

之前英國媒體稱，蘇斯克查如果要留任，從成績上來說兩個指標必須完成一個——在聯賽當中殺入前四，或者是至少殺入歐聯的4強。目前來看，先不談歐聯怎麼樣，至少曼聯在聯賽當中正在向第四名狂奔。如果曼聯要今季最終能夠逆襲殺入聯賽前4，蘇斯克查又成功留任的話，這恐怕是非常不錯的結果了。

山齊士也有助攻

驚到震

睇英文咁撚威

顫抖吧！

人員又不整的情況下，曼聯能夠拿滿12分
咁齊既陣都人員不整, 係咪差個摩佬?

後上奪冠

可唔可以用英文講多次 想學野

贏到熱刺先打j啦

Did the landlord graduate from high school?
Football news is going to fall to 睇Sina
Do you know English?

Did You fucking complete secondary school ?
Such a fuck to watch football news from sins
You fucking can’t read English?

睇開咩新聞想學野